王晶精闢點破香港「三級片」的普遍弊病

完全唔撚講究劇情, 人設同包裝, 一味專注賣肉賣官能刺激. 比起《人間中毒》, 《下女誘罪》呢D南韓三級片都輸N條街.

王晶大部分三級片都垃撚圾. 但《赤裸羔羊》真係國際級經典, 而家國際上唔少影迷依然將《赤裸羔羊》視為經典.! (美國紐約亞洲電影節亦剛係2017年重映 《赤裸羔羊》!)

大導演捧女明星，關係都像霧又像花，張藝謀有謀女郎，周星馳有星女郎，王晶的晶女郎，最有代表性的當然是邱淑貞。

「第一次在邵氏見她，她跛的，台慶練習拗柴，後來她就拍了我的《撞邪先生》，女主角鄭裕玲，她是第二女角。我對她參選港姐時印象好深，有些照片紮條馬尾，青春活力逼人。」

經王晶打造，她由玉女變為性感女神，《赤裸羔羊》形象大突破。

「當時出了葉玉卿，大家覺得問題不大，不太負面，好多人同時行這條路，但沒有人像我包裝得那麼強，出來效果不及我們好，就算葉玉卿拍那幾部戲，也完全沒有包裝，『剝衫啦』，只是這樣。我請拍《Playboy》的女攝影師替她拍海報，用最識拍女人的霍耀良執導，大佬，啲衫貴到不得了，包裝貴氣好多，所以到今日，大家都覺得她是性感，而不是肉彈。」

好似人地王晶咁癡心情長劍咁，可以樣樣野都為晒邱淑貞去做，咁樣做對於你來講係侮辱你既智慧係戇居丫嘛！咁你咪要去抬起其他人囉，鍾意去同埋其他女人上床囉！

你覺得佢無?

美國紐約亞洲電影節亦剛係2017年重映 《赤裸羔羊》, 請埋吳家麗去做Q&A.

實在慚愧得很……筆者竟然從未看過"譽滿國際"的港產cult片《赤裸羔羊》，便膽粗粗的動手搞那個「華語cult片」網頁，更沒有把此片納入cult片片單內，這個招牌，早該被拆了.......

為什麼說《赤》片是"譽滿國際"的cult片？據筆者所知，大多數80-90年代外國港片迷第一部接觸的港產片，是吳宇森的《喋血雙雄》(The Killer)，然後是《玉蒲團之偷情寶鑑》(Sex and Zen)，而之後則是《赤裸羔羊》(Naked Killer)(不相信的話，請隨便找一個外國港片迷(最好是男性)，問問他們有否看過以上三齣片。)

香港從來就沒有打正旗號的XXX級、AV、A片生產，只有三級的剝削(exploitation)電影。什麼玉蒲團、強姦、蜜桃成熟時……都被歐美影迷封為"cult片"。美國人出版關於亞洲電影的雜誌《Asian Cult Cinema》，在第29期(甄子丹做封面那一期)弄了一個"The Sexest HongKong Movies"的專題，葉子媚、葉玉卿、李麗珍、邱淑貞等自然榜上有名，可見咱們製作的這些電影對外國人來說是多麼的引人入"性"哩。

就連《赤裸羔羊》的宣傳語句，都說該片是香港版的《本能》。筆者不追究《赤》有多少的抄襲成分，事實上，《赤》的故事脈絡清晰，但一些下流、剝削的對白當然少不了。而導演霍耀良的表現可以說是"超水準"的(他後期作品的差劣質素也是有目共睹的)。當然，最吸引各大(男)影迷眼球的，是片中的三代至"索"女星 － 姚瑋、吳家麗、邱淑貞。飾演殺手導師細妹姐的姚瑋，風韻尤存，老而彌"騷"；吳家麗飾演的公主則是極端的角色，既是同性戀者同時憎恨所有男人，視男人為賤狗，殺男人的手法非常殘忍；邱淑貞集野性、性感於一身，難怪歐美男士們都為她神魂顛倒了。

記得David Bordwell在《香港電影王國：娛樂的藝術》內曾考究西方男影迷何解對這類港產"裸體殺手"如此著迷：性感、狂野、神秘，危險，帶異國風情而功夫了得的東方女子，是西方男子夢寐以求的"性對象"…相信"功夫了得"這一點至為重要。

好過佢人拍戲佢拍戲套套都拍到3級咁賣肉
但係又唔係3級喎

呢條老淫蟲死仆街
人哋個女除就得
佢個女除就屌哂老母咁
唔諗下個女眼細腳粗又肥又矮學人發明星夢唔除點撚樣上位

無人想睇

費事同妳嘈⋯⋯⋯